\practice{Mob programming}{sec:mob_programming}

\begin{introduction}
    \item Améliore le design du code
    \item Améliore la compétence technique de l'équipe
    \item Réduit le \DeveloppementLeadTime
\end{introduction}


\subsection*{Définition}

L'objectif du mob programming est de développer une seule fonctionalité avec toute l'équipe.


\subsection*{Indice de valeur}

Le mob programming a tous les avantages du pair programming (\textref{sec:pair_programming}). Mais en plus, il permet une réduction énorme du \DeveloppementLeadTime par réduction des temps d'attente dans l'équipe. toute l'équipe se voit mobiliser poue livrer le plus vite possible.

Le mob programming permet aussi d'identifier plus facilement les défauts du processus de developpement et donc d'améliorer le flux de valeur.

Accessoirement, comme il n'y a plus qu'une tâche en cours dans l'équipe, il n'y a beaucoup de rituels agiles qui disparaissent (daily, grooming, ...).


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{S'obstiner sur une fonctionalité}

Si l'équipe reste bloquée sur une fonctionalitée, son flux de valeur va s'arreter. A l'image d'un exemen, il peut être utile de savoir mettre un problème de côté pour y revenir plus tard, mais en charchant d'avoir un maximumu de réponses.

\subsubsection*{Le bon sens}

Cette pratique se fracasse de manière encore plus fortement que le pair programming sur notre bon sens.

\subsubsection*{Le bore out}

Cette pratique mets la fonctionalité au centre des préoccupations, et ce au détriment du temps des membre de l'équipe. Il peut se produire une lassitude et un ennui parmis les membres. Cela peut se gèrer avec une fragmentation du temps (\textref{sec:pomodoro}).


\subsection*{Références}

\citet{zuill2016}